努力可以改變將來的時代已經過去, 現在最重要是學會知命和認命

努力可以改變將來的時代已經過去, 現在最重要是學會知命和認命

作為一個出身貧窮家庭, 而現在是失敗的中年漢, 以上是我的深切體會
以前小時候, 我是被灌輸這樣的一個觀念, 努力讀書和努力工作就可以向上流, 成為中產, 甚至有錢階級.

在經濟欣欣向榮的日子, 香港經濟起飛由67-97年(暴動-回歸); 中國經濟起飛由78-08(改革開放-京奧). 現在很多有錢人, 很多上層人仕, 事實上當年他們都一窮二白, 但時勢做英雄, 他們都可以吃正香港+中國二邊經濟起飛共40年, 現在成為社會上層.

所以現在很多人, 尤其窮人, 依然深信努力和堅持就可以向上流. 但其實good old days已經過去, 一切不復回. 在經濟向上周期的時間裡, 各行各業繁榮, 機會處處, 要把握也難度不大, 向上流還是充滿希望的. 但一切已經過去.

現在香港和中國經濟已經走下坡中, 都只是吃老本, 而且老本愈來愈細. 機會愈來愈小. 如果硬要講, 想上位, 要個人條件(軟+硬條件)+人事+機遇, 而且在這樣的年代, 也很容易打回原狀. 如香港零售業, 因為gdp強國經濟走下坡而收皮中, 當中上了位的人仕有可能也輕易打回原狀.

所以現在最重要是學會知命和認命

又係你巴打
btw

樂觀SIR

隨遇而安的人 ?

諗諗下知命同認命真係咩時代都啱用

樂觀 就是如此 ?
隨遇而安 就是如此 ?

上邊好似 隨遇而安 吻合d

其實 樂觀 同 隨遇而安 個分別係邊 ?
請咩述之